La solución informática fue desarrollada por José Luis Carrillo Yoc (APP móvil) y Juan Ramón Veleche Brán (APP web), estudiantes de la carrera de Ingeniería de Ciencias y Sistemas de la Universidad de San Carlos de Guatemala, en el marco de la elaboración de su tesis de graduación. El proyecto de tesis fue asesorado por el Ing. Bayron López. La Licda. Antje Begemann aportó la idea de la iniciativa, el financiamiento de las herramientas de desarrollo, la definición de los procesos para el diseño y desarrollo de la solución y realizó, junto con el Ing. López, el control de calidad. Se contó con el apoyo del Ing. Marlon Chilín, Asesor Técnico Marino Costero de la Dirección Regional Sur Oriente de CONAP y del Sr. Pedro Yanes, administrador del tortugario comunitario “Manuelita” de la Aldea Barra del Jiote en el Municipio de Moyuta, Jutiapa. Asimismo, se recibió asesoría técnica de parte del Lic. Colum Muccio, M.Sc., Director de Desarrollo de la Asociación de Rescate y Conservación de Vida Silvestre (ARCAS) la cual maneja el Proyecto de Conservación de Tortugas Marinas y Manglares en la aldea de Hawaii, Monterrico.